\documentclass[titlepage,a4paper,11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{color}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\author{La Familia}
\selectlanguage{polish}
\pagestyle{headings}
\title{Dokumentacja grupy projektowej La Familia - pizzeria}
\frenchspacing
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\clearpage
\section{Dokumentacja - Serwer}

{\color{BurntOrange} package} pl.kappaserv.database \\
\# {\color{BurntOrange} public abstract class} {\color{Orchid} Product}  \\ {\color{BurntOrange} Product}()\\
{\color{BurntOrange} Product}(Double cena, String nazwa, String opis, String kod)\\
{\color{BurntOrange} public} {\color{Orchid} getPrice}() : {\color{Green} Double} \\ 
{\color{BurntOrange} public} {\color{Orchid} getName}() : {\color{Green} String} \\
{\color{BurntOrange} public} {\color{Orchid} getDesc}() : {\color{Green} String} \\
{\color{BurntOrange} public} {\color{Orchid} getCode}() : {\color{Green} String} \\


{\color{BurntOrange} package} pl.kappaserv.rest \\
\# {\color{BurntOrange} public class} {\color{Orchid} PizzaApiController}  \\ {\color{BurntOrange} public } {\color{Orchid} serverTest}(): {\color{Green} ResponseEntity<List<Product> >}




\section{Dokumentacja - Klient}
 

\section{Instrukcja obsługi - opis interfejsu użytkownika}
W tym rozdziale zostanie omówiony sposób wykorzystania aplikacji.

\section{Tabelaryczny podział obowiązków}
W tym miejscu wstawimy grafiki (zrzuty z arkusza google oraz link do niego)

\section{Wykorzystane narzędzia i technologie}
Serwer został postawiony przy użyciu technologii Spring przy użyciu Mavena. Z wykorzystaniem bibliotek: lombok

Do stworzenia klienta został wykorzystany JavaFX FXML oraz biblioteki takie jak:

Do sporządzenia podziału obowiązków - arkusz

Do sporządzenia dokumentacji: Latex





\begin{itemize}


\item[Pierwszy] Pierwszy punkt
\item[Drugi] Drugi punky


\end{itemize}


\begin{description}
\item[Pierwszy] \hfill \\
Pierwszy punkt
\item[Drugi] \hfill \\
Drugi punky
\item[Trzeci] \hfill \\
Trzeci punkt
\item[Kolejne] \hfill \\
\ldots
\end{description}




\end{document}

\textcolor{kolor}{tekst} lub  {\color{kolor} tekst}  - zmiana koloru tekstu
\colorbox{kolor_tła}{tekst} - zmiana koloru tła
\fcolorbox{kolor_ramki}{kolor_tła}{tekst} - zmiana koloru tła i dodanie ramki
\textbf{}  - tekst pogrubiony

\newline - nowa linia bez akapitu
\clearpage - przejście do nowej strony
\hyphenation{ćwierć-li-trówka szczypce} - wskazuje, w których miejscach LaTex-owi wolno przenieść wyraz w danym miejscu
\ldots - trzykropek
\frenchspacing - wyłaczenie większych odstępów po końcu zdania
\tableofcontents - wstawia spis treści w miejscu, w którym jej użyjemy. Aby w spisie treści otrzymać prawidłowe numery stron, dokument trzeba skompilować dwukrotni

\chapter[Krótki i~ekscytujący rozdział]{To jest bardzo długi i~wyjątkowo nudny rozdział   - w spisie pojawi się "Krótki.." , a w tytule w środku "To jest.." \footnote{tekst przypisu}   - tworzenie przypisu , tekst przypisu pojawi się w stopce
\begin{flushleft} - wyrównanie do lewej
\begin{center} - wyrównanie do środka
\begin{verbatim} - symulacja tekstu maszynowego

%tabela
\begin{tabular}{|r|l|} \hline
7C0 & heksadecymalnie \\
3700 & oktalnie \\
11111000000 & binarnie \\
\hline \hline
1984 & dziesietnie \\ \hline
\end{tabular}

%wstawienie grafiki:
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=3cm, angle=25]k
\caption{Tu umieszczasz opis}
\label{fig:obrazek k}
\end{figure}

bez angle nie będzie obrócone


%wielkosci pisma
Stopień 	opcja 10pt 	opcja 11pt
\tiny		5pt	6pt
\scriptsize		7p	8p
\footnotesize		8p	9p
\small		9p	10p
\normalsize		10p	11p
\large		12p	12p
\Large		14p	14p
\LARGE		17p	17p
\huge		20p	20p
\Huge		25p	25p
